【非粗口】抗議普通話試 浸大學生會長稱口誤爆粗願致歉

浸會大學去年推出普通話豁免試，惟首批考生及格率僅約三成。有學生不滿評分機制欠透明，周三（17日）曾到該校語文中心抗議。有網媒早前上載片段，指學生會長劉子頎講粗口罵老師。劉子頎回應《明報》查詢時表示，當時只是「口誤」、非刻意，如令人以為他以粗口罵老師，願致歉。

浸會大學要求學生修讀普通話或報考普通話試，規定學生須修讀普通話課程，並取得及格成績才能畢業。到去年起，浸大增設豁免試，及格者可獲豁免上述畢業要求。惟首批參加豁免試的考生及格率僅約三成，引起部分學生不滿。

學生會連同其他學會成員，本周三（17日）到學校語文中心「佔領」8小時抗議。網媒HKG報早前上載當日抗議片段，拍到劉子頎說「我們就是被你畢業要求搞了很多年的學生，現在質疑你如何評核同學合不合格，你就不X回應」。HKG報片段指，劉「惡過黑社會」，又要求校方「踢佢出校」。

劉子頎回應本報查詢時，承認片段中人是他，又說當日與一眾同學到語文中心要求校方交代，但校方態度是「不知道、不理會」，故他們都有情緒。劉稱，當時說出「你就不X回應」是「口誤」、非刻意，如令人以為他以粗口罵老師，願致歉。

劉子頎又說，校方雖然表示可以「傾」，但其態度一直堅持，要本地生修普通話才可畢業，卻又沒要求非本地生修讀。劉表示，普通話科雖只佔3個學分，但其實不少同學想用學分去修副修或其他語文科，校方不應強迫學生。

浸大回應稱，校長錢大康見到學生不負責任的行為，感到心痛及難過。社會對大學生期望很高，校方會按照既定程序，嚴肅跟進任何學生的粗劣行為，亦會加強在教與學的工作，培養學生成為有道德和肯承擔的公民。

班藍屍之前入大學抗議有冇講粗口呀？

其實講兩句粗口鬧你有咩問題？
我鬧緊你 自然就講粗口架啦
咁你賤丫嘛 你錯丫嘛
俾人屌都合理丫
人打份工你打份工
點解d打工仔日日俾人屌老母就得
你做教畜俾人講「唔x回應」就唔撚得？

係囉，仲死撐的話 踢出校係合情合理

口誤，柒到

破防

老實講,會長又真係惡過龍 成個MK咁

咁低合格率，我想知道係咪仲難考過國家個 普通話水平測試？

個合格率高你就驚喇

大陸人都肥，考變調，重難過英文。

成件事重點唔係粗口，
但啲維穩報就放大呢一小部份，
搏啲懶得睇前文後理嘅人附和，
仲同佢哋糾纏嘅粗口度只會墜入佢哋嘅陷阱，
應該同返簡易嘅SLOGAN對付輿論。

講粗口有咩問題? on99

屌得班仆街老師小丫 我就係屌你班撚樣考咩撚野滿清官語

政治上蝕底
所有保皇用哩點批評學生
Sidetrack 咗件事

浸大呢D垃圾U好心唔好博上新聞啦

咪係, 口咩誤者
直接認 [我係屌你, 因為你抵屌]
有咩問題?
頂佢, 認咩錯, 都智9障

中醫

睇片個老師話10年得5個因為咁grad唔到

個鬼婆覺得自己係老師得
落街同我係出面講

GE